日本著名電影編劇 橋本忍逝世

日本著名電影編劇橋本忍昨日離世，享年100歲。橋本忍是著名導演黑擇明的御用編劇，曾參與《羅生門》和《七武士》等經典電影製造。橋本忍亦憑《羅生門》，獲得1951年威尼斯國際電影節金獅獎，自此成名。

日本傳媒報道，橋本忍昨日早上因肺炎，在東京都世田谷區的家中去世。家人表示，橋本忍的葬禮和告別儀式會低調進行。

橋本忍1918年生於本州兵庫縣，他曾在日本國家鐵路公司工作，後來因病退業，改為跟從導演伊丹萬作學習。

橋本忍與黑擇明合作編劇，於1950年推出著名電影《羅生門》，獲得威尼斯國際電影節金獅獎等電影獎項，一躍成名，《羅生門》亦成為日本電影代表作。

橋本忍是一名多產創作人，曾與黑擇明共同創作《七武士》、《戰國英豪》和《生之欲》等作品，又參與改編多套知名電影，如《日本沉沒》、《砂之器》、《埋伏》和《霧旗》。

橋本忍擅長將善與惡、愛與恨等對立概念巧妙融入作品，探究人類的本質，是日本電影黃金時期的其中一個代表人物。

日本放送協會（NHK）報道稱，橋本忍2012年中風後一直在家中療養，但仍堅持執筆寫作，創作熱情未因病情消卻。

香港經濟日報

日本朝日新聞